---
title: بذل كل جهد للحصول على أدلة
weight: 30

---

{{% gears %}}
غالبًا ما لا يدرك المتقدمون مدى أهمية محاولة الحصول على أدلة لدعم قصصهم. يعتقدون أحياناً أن كونهم يقولون الحقيقة سيكون جلياُ. أحياناً أخرى، لا يرون أي جدوى من المحاولة لأنهم يشعرون بالتأكيد أنهم لن ينجحوا. ولكن إذا كانت هناك **أي فرصة للحصول على أدلة**، فسيتوقع غاري من المتقدم **أن يكون على الأقل قد بذل الجهد**.
{{% /gears %}}

اعتقد {{% story name="فيكتور" href="/6-big-ideas/caution" /%}} أن محاولة الحصول على دليل لقصته سيكون بلا أمل. كان لدى الصديق الذي نقله إلى المستشفى مشاكله الخاصة ولم يرد أن يكتب رسالة. ظن أن المستشفى والشرطة لن يتعاونا مع طلباته. ولكن لو أنه كان قد كتب إلى صديقه وإلى المستشفى والشرطة، لكان قد أرسل دليلاً على ذلك إلى المجلس. على سبيل المثال، كان بإمكانه عمل نسخ من رسائله وإيصالات البريد. حتى لو لم يرد أي منهم على الإطلاق، كان بإمكان فيكتور أن يُظهر لغاري أنه فعل كل ما بوسعه لمحاولة دعم ادعائه. 

{{< go-back "/6-big-ideas/caution#فيكتور" >}}
